# IN Migration Process

In миграция работает с помощью кафки. 

Состоит из 3 частей:

1) Забор данных из in таблиц и отправка в кафку (топик = IN_MIGRATION)
2) Получения данных из кафки и подготовка boi для отправки в другой топик кафки (BOI)
3) Дальше consumer-ы топика BOI делают свою часть.

## Часть 1. Забор данных из in таблиц и отправка в кафку

* После того как при помощи _DDL_ были созданы in таблицы. 
* И после того как была настроена связка с базой где находится in таблицы. 
* И после того как был настроен `InMigrationScheduler` или вызван контроллер `MigrationController`.

`InMigrationStarterImpl` начинает искать таблицу **process_tracking**, которая отвечает за реальный запуск миграции.

Таблица **process_tracking** - служит для контроля обмена данными между нашей системой 
и системой заказчика (которая заполняет in таблицы). То есть она состоит из 2 частей. 

* Сторона заказчика создает новую запись в таблице и заполняет свои информационные поля. 
Как только они заканчивают заполнения всех in таблиц они дают нам сигнал об окончании.
* Наша сторона ждет появления этого сигнала, и как дожидается, дальше начинается миграция in.
После того как мы закончили забор данных из in таблиц в кафку, мы даем сигнал об окончании забора
данных из in таблиц. Сторона заказчика видя сигнал с нашей стороны обратно начинает свою часть. 
И так по кругу.

**ВАЖНО!** Нужно договорится со стороной заказчика чтоб они после получения сигнала от нас не очищали in таблицы сразу же.
Эти in таблицы дальше используются во **2 части миграции**. Необходимо увидеть время, когда количество lag-ов 
в кафке (топик = IN_MIGRATION, groupId = in_migration) уйдет в 0. Это время и есть время через которое необходимо чистить in таблицы 
для следующей загрузки.

Описание колонок в таблице **process_tracking**:
1) id - просто autoincrement id
2) oper_date - опер день, за который мы получаем данные
3) start_load_time - начало загрузки данных в in таблицы
4) end_load_time - конец загрузки данных в in таблицы
5) load_status - **сигнал** об окончании загрузки данных в in таблицы
6) start_ins_inkafka_time - начало забора данных из in таблиц
7) end_ins_inkafka_time - конец забора данных из in таблиц
8) ins_inkafka_status - **сигнал** об окончании забора данных из in таблиц и отправки в кафку
9) occupied_by_process - id миграции
10) migrate_cur_date - дата миграции
11) periodic_update_time - поле нужное для борьбы с постоянным рестартом api (замечался в проекте jusan collection)
12) inserted_at - дата и время создании записи

Как только наша система удовлетворена таблицей **process_tracking** мы переходим 
к `InMigrationImpl` и начинаем забирать данные с in таблиц и отправлять их в кафку.

## Часть 2. Получения данных из кафки и подготовка boi для отправки в другой топик кафки (BOI)

Consumer in миграции принимает объекты 

    1. KafkaInMigration
    2. KafkaInMigrationRefChecker


`KafkaInMigration` - хранит данные одной записи в одной in таблице.

`KafkaInMigrationRefChecker` - специальный объект, который нужен для дополнительной проверки связок между
инстанциями.

Но самый главный здесь это `KafkaInMigration`. Ниже расписан каждый этап прохождения одной записи 
через `InMigrationKafkaRegisterImpl`:

1) Достаем все данные, которые были залиты в in таблицы одной записи. Тут имеется ввиду сама таблица этой записи
и также все данные из связанных таблиц.

2) Если у этой записи нет никаких данных для мигрирования, то она скипается.

3) При помощи `externalId` и `boId` проверяем есть ли уже по ним какая-нибудь инстанция.
Если есть, то `KafkaBoi.isCreate = false` иначе `KafkaBoi.isCreate = true`

4) Проверяем нет ли признака `removed=true` в in таблице.
Если есть, то мы ставим `kafkaBoi.actual(false)` и заканчиваем здесь проход по миграции для этой записи.

5) Заполняем в `kafka.changes` новые данные. С начало простые поля, а дальше поля типа BO и CO.
Если мы ожидали какой-то объект в поля BO или CO а его еще нет в системе, то мы делаем `insert` в 
таблицу ожидания связок `boi_reference`.

6) Делаем `kafkaBoi.apply` если хоть одно поле этой записи изменилось в этой миграции,
иначе мы просто садим в монго `inMigrationUpdatedAt=new Date()` чтоб не засорять кафку пустыми данными.

7) При ошибке `MongoErrorDuplicateKey` находим инстанцию по который был конфликт и делаем 
слияние данных с существующей и новой записью. Все новые данные обновляем в существующей инстанции 
и делаем `kafkaBoi.apply`. И также дальше работаем уже по существующей инстанции.

8) Если мы **НЕ** словили `MongoErrorDuplicateKey`, то сохраняем свою boiId в `BoiInMigrationRef`для того, чтоб далее
нас находили по `externalId` и `boId`

9) В конце запись начинает искать себя в таблице `boi_reference` чтоб узнать кто его ожидает.
Если есть такие инстанции, то мы добавляем себя к ним.

## Часть 3. Дальше consumer-ы топика BOI делают свою часть.

Это уже отдельная от in миграции часть. Тут происходит добавление в elasticSearch и тд работы.

## Дополнительные замечания.

Не нужно забывать что при мигрирования системных BO как:

    Person
    Department
    PersonGroup

Нужно в обязательном порядке мигрировать хоть одно системное поле. Иначе не появится запись.

Пример:

При этом случае Person появится в `mybpm_boi`, но в `коллекции Person` будет пусто. 
Что означает что этого Person не существует в системе.

**ВАЖНО!** Company не мигрирует через in миграцию.

